超市外搶劫廁紙 3男判即時入獄3年4個月

案情指去年2月17日在旺角道97號地下惠康超級市場外，被告何志良用一把水果刀指嚇男子吳志敏，叫其：「唔好郁。」隨後被告李甄陶、李業堂出現，劫去50包共600卷廁紙放上手推車，然後推車橫過旺角道往弼街方向逃去。警方在兩個小時後，在國際大樓內找回被劫的廁紙。

張志偉區域法院暫委法官指，3名被告於疫情間搶劫廁紙，當時廁紙的價值遠超其本身的價格。加上，他們有帶手推車運送廁紙離開，有簡單的部署，終判3人即時入獄40個月。

辯方求情時指，何原任職機場倉務員，因疫情失業，為解燃眉之急才會犯案。何其後親自向法庭表示悔意，向事主道歉，並說：「我想同媽咪講聲對唔住，要佢一次又一次咁等我。」李甄陶報稱任職運輸業，其父親開了一間地產代理公司，並表示願意在兒子出獄後，讓他到公司工作。另李業堂則為地盤扎鐵工人，現對犯事十分後悔，日後會痛改前非。

辯方續指，本案並非預謀犯案，事件發生在公眾地方，事主沒受到任何傷害，只是受到些驚嚇，且3人一早便表示會認罪，有真誠悔意且節省時間，希望法庭能輕判。

張官判刑時指，案發時受疫情影響，社會出現搶購廁紙的情況出現，故未能因廁紙的售價否定其真正的價值，從而減輕罪責。雖然事件中沒有人受傷，但屬於伙同犯案，判刑時須考慮到人數。且3人當時備有手推車，可見有簡單的部署，互相配合，何亦有攜帶及展示武器，終判3人囚40個月。

柒撚到

偷廁紙坐監，入到去俾人笑死

去年2月武漢肺炎疫情嚴峻之時，市民搶購日用品及抗疫用品，廁紙一度全城缺貨，更鬧出匪徒持刀搶劫50條廁紙事件，成為國際新聞。三名涉案劫匪今在區域法院承認搶劫罪，法官指事發時市民受到疫情影響而搶購日用品，案件的嚴重性不會因涉案物品僅值千多元而減輕，認為案件經簡單部署，三人共同行事犯案，判各人入獄40個月。

案發當日約清晨5時半，卸貨工吳志敏將廁紙置於旺角道惠康超級市場對開，惠康當時仍未開門營業。首被告戴上口罩及行近吳，問吳超市何時開門，問完後離開。

約一分鐘後首被告折返，拿出生果刀指向吳的腰部，著吳「唔好郁」。次被告及第三被告則同樣戴著口罩，幾乎同一時間從卸下的貨物中拿走50卷廁紙。兩人將廁紙放在手推車上，推至洗衣街一間賓館，首被告則尾隨兩人。

警方接報，在賓館尋回失物，並在梯間發現手推車，陸續拘捕三名被告。首被告接受警誡下稱：「唔係我提議攞廁紙，係阿堂同細佬提議，我揸住嗰把唔係刀，係保鮮紙連紙筒嚟。」第三被告則稱：「我唔知發生咩事，係細佬叫我幫手推啲嘢。」

辯方求情時稱，首被告原任倉務員，但因社會動盪及疫情影響而失去工作。首被告需要照顧家人，為解燃眉之急才犯案。首被告認罪，顯示他有悔意，他的母親除了撰寫求情信，望法庭給予機會，今亦有到庭。辯方指首被告已知錯，不會再犯法，答允會洗心革面。他親自向法官表示想向事主致歉，見到母親後，首被告又指「要佢（指母親）一次又一次等，我唔會再犯事」。

辯方又指，事主僅受驚嚇，沒有受傷；而各被告沒有預謀犯案，且涉案物品僅千多元。

暫委法官張志偉判刑時指，當時本港正受疫情影響，市民搶購廁紙等日用品，案件的嚴重性不會因涉案物品僅值千多元而減輕。三名被告夥同犯案，共同行事，刑責相同，有目標而犯案，且備有手推車，認為三名被告是經過簡單部署。而且三人犯事比一人犯事嚴重，當時亦有被告展示武器指嚇事主，幸事主沒受傷，犯案時間短暫，判各人入獄40個月。

入到去想點用就點用啦

入面D大佬:兄弟你衰咩
傻賊:我偷廁紙

偷廁紙要坐3年

係搶

休班警強姦唔拉
超市偷廁紙就即時入獄

法治社會 唉

做嗰個戇鳩,判嗰個更戇鳩

打劫一兩隻撈都遠超呢條數啦

佢哋嘅罪名係咩吖？係窮呀屌你老母！

試下係個HKU有錢仔偷影裙底、非禮

肯定係社會服務令、罰錢了事

法治社會

偷完啲廁紙攞唔返又要坐多3年
不如直接偷錢好過啦

冇咗好耐

好啦
宜家三年唔洗買
慳唔少

偷廁紙坐監
真係唔死都無撚用

憑實力入獄

廁紙3兄弟 有排比人笑

3年

做得呢D野應該無人照 法官話唔怕得罪人

係搶唔係偷

搶廁紙要坐3年?

當時廁紙的價值遠超其本身的價格

個官都幾戇尻

撞死人坐半年 偷廁紙坐3年
果然窮人含撚

「師兄，衰咩呀？」
「…………打劫」
「劫金行？」
「…………………………紙」

偷廁紙坐監 史上最柒嘅原因
監獄應該大把廁紙佢用 唔洗偷

人地中出6個細路女又係坐3年
搶厠紙又係3年

只係冇貨賣，個價係正常價，個官未撚買過廁紙？
睇返隔離post撞死人罰五千，香港法庭笑死人

試下係個香港警察偷影裙底、非禮

肯定係無罪釋放、律政司不檢控

旺角警署強姦咪拉左

三年咁撚重？

休班警涉強姦少女 律政司撤控被告無罪釋放

比你成功左轉手賣咪又係賺一萬幾千

去apple 偷部iPhone 都唔止啦

仲要贓物咁撚大舊 白痴

人地黑警搞幾個細路女都判得差唔多

攞刀插人都坐唔到3年
車斷人腳都坐2年

600卷 又重又難拎

狎玩6個幻幻都係三年幾

呢3男一定要上訴

搞幾條靚妹又係坐三年
搶廁紙又坐三年

On9仔
怪自己唔考直警察先搶
咪無事囉
再強姦又得

屌你老母搶廁紙判三年強姦就乜事都冇

On9法官

黑警屌幻幻仲坐得少過佢地
真係笑話黎

呢單都係3年

一日得三格咋

搶劫 係唔會因為你搶咩輕判
唔通你搶阿婆紙皮又因為你紙皮而輕判咩

個官同林奠一樣，唔識自己買廁紙

呢單一定要上訴啦, 點睇都唔應該判咁重

死差狗姦6條女都係坐3年

經濟gogogo

係打劫廁紙

揸垃圾寶馬撞死人坐2年

仆街搶錢都未必坐咁耐

佢地ON9在有武器
如果就咁搶應該無咁嚴重

陰功偷紙都3年劫銀行抵d

同開車撞死人一樣坐3年

都要睇你點搶
好似呢單咁3年又真係重咗d

其實係咪存心搏坐監？

偷廁紙坐3年幾
警員強姦 撤銷控罪

每日得果８格

Meanwhile 撞死人可以監都唔洗坐 乜撚嘢量刑標準

平治失控衝入油站 女職員搶救三日終不治

#14 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
揸車撞死判好輕

1 : 北角琴行街一宗奪命車禍，一輛私家車轉彎後誤入行車道，逆線行駛直撞向過路人群，剷向依法綠公仔過馬路的母女，慈母奮力推開兩歲女兒，結果女兒保住性命僅受輕傷，慈母卻不幸死亡，肇禍女司機隨即致電親友，不久便有一輛保時捷跑車到場，接載她往警署協助調查。肇事私家車車頭，貼有遊艇會等多個會所的泊車證。肇禍女司機原本被裁定危險駕駛引致他人死亡，判囚3個月，女司機昨日上訴得直，改判不小心駕駛罪成，輕判罰款5千元及停牌1年。

2 : 隸屬新界南衝鋒隊高級警員杭富榮，去年七月請纓頂替腹瀉不適的車長駕駛警車趕赴處理一宗企圖自殺案，期間因超速及衝紅燈在葵福路十字路口狂撼的士造成一死三傷意外。輕判他罰款8千元及停牌半年。

3 : 解放軍軍營管理公司經理，去年在營內倒車時撞死清潔女工，被判不小心駕駛罪成，判罰180小時社會服務。

4 : 夜駕林寶堅尼高速撼的士 14次案底果商撞死人囚4月

5 : 泥頭車司機於九龍塘在沒有醉駕、超速及衝燈的情況下，不幸撞倒及輾斃因衝紅公仔過馬路的菲傭及僱主的6歲女兒.....事件起因是兩名死者違規衝紅燈過馬路....司機有悔意....判囚18個月，停牌5年。

6 : 小巴司機石明有去年在西貢越過雙白線爬頭，撞死正在比賽的單車手，危險駕駛罪成，判囚5個月，停牌兩年。

7 : 一名垃圾車司機在停牌期間駕車，倒車撞斃一名婦人，昨被判囚14個月停牌27年，事件成為不少報章頭條。

8: 的士切線累鄰車撞死途人 司機判囚半年

50條 28x50 =1400
比你賣到100蚊條都係
28x50=5000
仲有3個人分
5000/3= 1666

呢啲根本迫家屬私刑正義

撞死狗抵好多 仲可以做埋民族英雄

孤星淚都係咁上下，偷麵包一樣要坐監，為世所迫

為左搶廁紙搞到坐監, 真係成世人抬唔起頭做人

李甄陶報稱任職運輸業，其父親開了一間地產代理公司，並表示願意在兒子出獄後，讓他到公司工作。

老豆咁有錢都要搶廁紙

依家先知坐監得咁少

仲重過非禮細路囡。。。

之前有個黑警偷鮑魚

強姦都無事啦

偷廁紙係3年、性侵6名女童又係3年

李甄陶報稱任職運輸業，其父親開了一間地產代理公司，並表示願意在兒子出獄後

咁都要去搶廁紙

仲要有本事爭到個床位
唔係就入面用廁紙鋪地瞓

錯在無做休班警偷廁紙

咩原因搶廁紙....
個時都唔係咁炒得起姐

搶隻勞返黎都唔使坐咁耐

識揀一定。。。

個時有傳話會無廁紙，先有單咁嘅嘢出現，又唔見政府出嚟話無事。
搶廁紙仲要搶唔走都要坐三年，強姦都係咁上下，仲有單撤控
唔關政治事都法治已死

盜一錢以上皆棄市，或三人共盜一瓜，事發即死
橫又死掂又死 比我都揀幻幻

喺香港偷廁紙重罪過搞細路女同強姦法治社會

on9程度比得上達爾文獎

同搞細佬女個黑警刑罰差唔多重

你幾時見過皇軍會犯法

偷廁紙：40個月
衰十一：46個月

強姦一堆細路女都唔洗咁耐

另李業堂則為地盤扎鐵工人，現對犯事十分後悔，日後會痛改前非。

地盤狗死全家

渣車撞死人都唔洗坐咁耐

三條友都係弱智
如果係去偷iphone偷手錶珠寶，記住係「偷」
就算比人捉到都九成係判一年半載
但依三條傻閪係「 搶劫」
條罪重好多
大佬你夠膽擔就搶大啲啦，搶廁紙屌你老味

強姦人果個差佬唔洗坐 人地笑得仲開心

撞死人抵玩好多

竊鉤者誅竊國者侯
國安搶80億光明正大
市民搶幾卷廁紙就坐足三年
香港我屌你老母

搶得個幾廿蚊要坐3年幾，學啲狗嘛

如果肚痾典算

張官判刑時指，案發時受疫情影響，社會出現搶購廁紙的情況出現，故未能因廁紙的售價否定其真正的價值，從而減輕罪責。雖然事件中沒有人受傷，但屬於伙同犯案，判刑時須考慮到人數。且3人當時備有手推車，可見有簡單的部署，互相配合，何亦有攜帶及展示武器，終判3人囚40個月。

痴撚線，個黑警個預謀同個傷害性都比呢三賊搶廁紙嚴重好撚多倍， 都係判多6個月

香港法治

搶劫就係判得重，只怪佢地太on9

咪就係， 真係唔明樓上有咩好笑

Blame the victim 佢三個係弱智唔係更加應該輕判？ 依家坐得仲耐過殺人，強姦，衰十一，嗌口號。
到底係邊個問題？

仲要坐得耐過揸車撞死人果單（2年）

你啱

講就咁講啫

直接打劫銀包咪仲好

重要坐3年

休班警又贏

藍絲番屋企拿刀指嚇路人，有哂預謀就唔駛坐...

呢個post到底有幾多人唔識分偷同搶

有刀指嚇重好多

佢柒在2019前強女女女啫，而家做肯定冇事

窮人係咁

黑警搞細路女都係判差唔多年期

判得好重不過自己攞嚟

為左600卷廁紙坐40個月,而家諗返轉頭會唔會太神奇

14次案底揸車撞死人坐4個月

依家坐監啲理由都係白痴 因為司法垃圾

揸車撞死人 強姦細路女都無判咁重

可能為左入去坐有三餐一宿

飲醉酒掃爛古跡就可以去做形象大使

持刀恐嚇 搶野
仲要有簡單計劃
唔重先奇
偷同搶差好撚遠

結論:
大家要搶, 請搶最貴嘅嘢

反正都係差唔多刑期

試過啦，條友無事

On99

出面講緊渣車撞死人坐幾個月
呢度就偷廁紙坐幾年

一講起搶廁紙就諗起monkey see monkey do

放飯個時應該俾人掟廁紙笑鳩佢

首被告需要照顧家人，為解燃眉之急才犯案

咩燃眉之急 屙爛屎

唔好低毁律政司

偷廁紙嚴重程度其實同性侵六位未成年少女差唔多

一開大見到廁紙唔知有咩感覺

拎刀喎
又有預謀

咁呢單呢？

休班警涉強姦少女 律政司撤控被告無罪釋放

隔離非禮強姦14個未成年少女都係坐多佢兩個月

跟住放強姦

市民搶廁紙囚40個月
男警蘇駿軒涉強姦 慄政屍護航下免罪

一個友搶都講得通，三條友裏面都無一個人肯反對個計劃先笑撚死

休班狗強姦都唔使坐

咁證明唔夠六個人唔當刑事

持刀行劫點解要輕判？
如果佢為咗搶廁紙，人地反抗比佢殺咗，唔通又要輕判？

其他案判得輕係有問題
但同依單野無關
依單有預謀持刀行劫坐三碌係抵撚死

大哥雄：（搭住膊頭）衰咩呀兄弟？
：打⋯打劫廁紙⋯⋯⋯
大哥雄：

wtf

其父親開了一間地產代理公司，並表示願意在兒子出獄後，讓他到公司工作。

呢個呢

使唔使坐3年呀

黑狗老強6個女仔都係坐4年

判得好重

幾家人點用600卷廁紙?

孤星淚又叫悲慘世界

佢地衰在持刀
如果冇武器就輕好多

為廁紙坐40個月

啱啱係隔離po先睇完啲仆街車死人老母都淨係罰錢 已經覺得依個世界cls

斬人都未必判咁多

3個人偷千幾蚊野坐3年
佢地個腦究竟諗緊咩

一個疫情見人性

同BT放種之後要坐一樣咁撚慘

差佬衰11，判3年8個月
3男偷廁紙，判3年4個月

學逃獄兄弟當求假

到底佢咩事搶紙巾？

懲教署規定，每名男性還押人士每三個星期獲發一圈廁紙，以每圈共約 168 格計算，平均每日只能用八格廁紙，包括如廁、抹鼻涕……署方表示，若還押人士有額外需要，可向署方「申請」並按「需要」提供。

你老木
其父親開了一間地產代理公司
咁都要貪廁紙
為興趣?

食榴槤嗰件呢
721呢
多到數唔晒

佢地依加應該好撚後悔, 根本就冇廁紙shortage

搶廁所=黑警強姦一樣咁重